**哈桑二世**（**Hassan
II**，），[摩洛哥国王](../Page/摩洛哥国王.md "wikilink")，前国王[穆罕默德五世的长子](../Page/穆罕默德五世_\(摩洛哥\).md "wikilink")。1957年7月9日，被正式立为王储，1961年2月26日穆罕默德五世病逝，3月3日，哈桑正式继承王位，尊号哈桑二世。1999年7月23日，哈桑二世因心脏病突发而去世，葬於其父穆罕默德五世之側，他的逝世被称做是“中东无法弥补的损失”。

1961年与阿特拉山区柏柏尔部族首领之女[拉拉·拉蒂法结婚](../Page/拉拉·拉蒂法.md "wikilink")。育有2子3女:

  - 拉拉·梅莲穆公主（1962年8月26日出生）、=福阿德·菲拉利
      - 拉拉·Soukaïna·菲拉利 （1986年-）
      - 穆萊·伊德里斯·菲拉利 （1988年-）
  - [穆罕默德六世](../Page/穆罕默德六世_\(摩洛哥\).md "wikilink")(1963年8月21日出生)、=[薩爾瑪·本納尼](../Page/拉拉·薩爾瑪王妃.md "wikilink")
      - [穆萊·哈桑，摩洛哥王儲](../Page/穆萊·哈桑_\(摩洛哥王儲\).md "wikilink")

      -
  - 拉拉·阿斯玛公主（1965年9月29日出生）、=哈立德Bouchentouf
      - 穆萊·耶齊德·Bouchentouf （1988年-）
      - 拉拉·Nuhaila·Bouchentouf （1992年-）
  - 拉拉·哈斯娜公主（1967年11月19日出生）、=哈立德Benharbit
      - 拉拉Oumaïma Benha （1995年-）
      - 拉拉Oulaya Benharbit （1997年-）
  - [穆莱·拉希德王子](../Page/穆莱·拉希德王子.md "wikilink")(1970年6月20日出生)。

[Category:摩洛哥君主](../Category/摩洛哥君主.md "wikilink")
[Category:摩洛哥反共主义者](../Category/摩洛哥反共主义者.md "wikilink")
[Category:非洲紙幣上的人物](../Category/非洲紙幣上的人物.md "wikilink")